<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CLEF>
<top>
<num>11</num>
<ES-title>Carta-bomba para Kiesbauer</ES-title>
<ES-desc>Encontrar información sobre la explosión de una carta-bomba en el estudio de la presentadora del canal de televisión PRO7 Arabella Kiesbauer.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>12</num>
<ES-title>Christo envuelve el edificio del Reichstag alemán</ES-title>
<ES-desc>Encontrar documentos que hablen de este acto del artista alemán Christo en el Reichstag alemán en Berlín.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>13</num>
<ES-title>Conferencia de la Mujer en Pekín</ES-title>
<ES-desc>Las posiciones controvertidas adoptadas por algunos delegados hicieron que la Conferencia mundial de la Mujer en Pekín se expusiese al fracaso.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>14</num>
<ES-title>Diamantes y rebelión en Sierra Leona</ES-title>
<ES-desc>¿Cómo han influido las rebeliones y otras manifestaciones de la inestabilidad política en la industria de diamantes de Sierra Leona?</ES-desc>
</top>

<top>
<num>15</num>
<ES-title>Importaciones de arroz en Japón</ES-title>
<ES-desc>Encontrar documentos que discutan las razones y las consecuencias de las primeras importaciones de arroz en Japón.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>16</num>
<ES-title>Comida rápida en Japón</ES-title>
<ES-desc>¿Qué cadena americana de comida rápida tiene un gran número de restaurantes franquicia en Japón?</ES-desc>
</top>

<top>
<num>17</num>
<ES-title>Accidentes petrolíferos y aves</ES-title>
<ES-desc>Encontrar documentos que describan daños o lesiones causadas a las aves por vertidos accidentales de petróleo o polución.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>18</num>
<ES-title>Destrucción de la capa de ozono</ES-title>
<ES-desc>¿Qué agujeros en la capa de ozono no son una consecuencia de la contaminación?</ES-desc>
</top>

<top>
<num>19</num>
<ES-title>Visita del Papa a Sri Lanka</ES-title>
<ES-desc>Encontrar informes acerca de las protestas o los problemas causados por las declaraciones previas del Papa acerca del budismo durante su visita a Sri Lanka.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>20</num>
<ES-title>AI contra la pena de muerte</ES-title>
<ES-desc>Encontrar informes sobre acciones concretas de Amnistía Internacional contra la pena de muerte.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>21</num>
<ES-title>Las maravillas del Mundo Antiguo</ES-title>
<ES-desc>Busque información sobre la existencia y/o el descubrimiento de los restos de las siete maravillas del mundo.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>22</num>
<ES-title>Los derechos de la infancia</ES-title>
<ES-desc>Encontrar información sobre la Convención de las Naciones Unidas sobre los derechos de la infancia.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>23</num>
<ES-title>Los Juegos Olímpicos y la paz</ES-title>
<ES-desc>Encontrar documentos que traten de cómo los Juegos Olímpicos pueden contribuir a la paz mundial.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>24</num>
<ES-title>Libertad de Expresión en Internet</ES-title>
<ES-desc>Encontrar documentos en los que se hable sobre la censura y la libertad de expresión en Internet.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>25</num>
<ES-title>Riesgos de los teléfonos móviles</ES-title>
<ES-desc>¿Qué riesgos y peligros trae consigo el creciente uso de teléfonos móviles?</ES-desc>
</top>

<top>
<num>26</num>
<ES-title>Sindicatos en Europa</ES-title>
<ES-desc>¿Qué papel juegan los sindicatos en los distintos países europeos?</ES-desc>
</top>

<top>
<num>27</num>
<ES-title>Ganadoras de Wimbledon</ES-title>
<ES-desc>Dar los nombres de las ganadoras del torneo de tenis de Wimbledon femenino.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>28</num>
<ES-title>Fútbol: disturbios en Dublín</ES-title>
<ES-desc>Encontrar documentos sobre la suspensión del partido internacional de fútbol entre Irlanda e Inglaterra en Dublín tras los disturbios que tuvieron lugar durante el encuentro.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>29</num>
<ES-title>Medio ambiente y petróleo en el Mar del Norte</ES-title>
<ES-desc>¿Qué medidas se han emprendido para proteger el medio ambiente ante el aumento de la exploración y producción de petróleo en el Mar del Norte?</ES-desc>
</top>

<top>
<num>30</num>
<ES-title>Consumo de whisky escocés</ES-title>
<ES-desc>Los documentos tratarán sobre la cantidad de whisky escocés consumida por los escoceses, en relación con la cantidad de whisky escocés que exporta Escocia.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>31</num>
<ES-title>Dietas para celíacos</ES-title>
<ES-desc>Encontrar informes que discutan los problemas de dieta de los celíacos.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>32</num>
<ES-title>Aduanas entre la UE y Turquía</ES-title>
<ES-desc>Encontrar documentos sobre los problemas planteados por Grecia en relación con la desaparición de aduanas entre la Unión Europea y Turquía.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>33</num>
<ES-title>Restricciones para los fumadores</ES-title>
<ES-desc>Encontrar documentos sobre normas o leyes cuyo objetivo sea prohibir o limitar el tabaco en restaurantes.</ES-desc>
</top>

<top>
<num>34</num>
<ES-title>Sentencias sobre drogas en Europa</ES-title>
<ES-desc>¿Qué sentencias se han dictado en Europa por la venta ilegal de drogas?</ES-desc>
</top>

<top>
<num>35</num>
<ES-title>Globos de Oro 1994</ES-title>
<ES-desc>¿Qué película ganó el Globo de Oro al mejor drama en 1994?</ES-desc>
</top>

</CLEF>
